有無軍事撚？熟悉空城計、攻城等等嘅歷史？

寫緊篇文章，想搵reference :

即係通常呢啲情況係敵強我弱，不能正面交鋒

好奇軍事歷史上有先咩著名嘅戰略？

建議你睇華杉註的孫子兵法

諸葛亮空城計

大唐雙龍傳

魚蛋革命

暗渡陳倉？

中國人FF既敵強我弱故事唔好信太多
敵強我弱就要變更強

唔知點解淨係諗到守城

有無啲聲東擊西嘅策略？

科索沃解放軍(KLA)

聲東擊西

是兵法三十六計的第六計。

此計在戰爭中的運用十分廣泛。

顧名思義，聲音在東面，而打擊在西面。

我軍的行動時東時西，或攻或守，飄忽不定，引誘敵人做出錯誤判斷，不能自控，我則抓住敵人這一混亂局面，出其不意地進攻，一舉取得勝利。

問蕭生 佢精通中西史

不過蕭生咁有錢

你比錢佢 佢都未必肯講

睇心情佢講唔講 冇路捉

羅馬迦太基戰爭

常被誤寫為「暗渡陳倉」，正確寫法是「暗度陳倉」是兵法三十六計的第八計。

即在戰爭中隱蔽攻擊路線，暗中迂迴到敵後偷襲，攻其不備，克敵制勝。

陳倉是古地名，今為陝西省寶雞市。 原文為：「示之以動，利其靜而有主，益動而巽。」此計是我方利用敵人被我方佯攻、佯動的迷惑手段所蒙蔽，乘虛而入，以達到軍事上的出奇制勝。

明修棧道 暗渡陳倉囉

鮑德溫四世 對 薩拉丁 兩個軍事天才

木馬

好post

你寫嘅野係想講乜
以弱勝強例子多到數唔晒
但係未必啱你想表達嘅野

英王亨利五世喺阿金庫爾打敗法軍
亨利仲要係宏觀戰略上嘅進攻方

伊利沙伯時期打敗西班牙無敵艦隊

唔該借個位嚟

實用 post ,樓主可唔可以置頂？唔該曬

真係想保護自己同埋身邊嘅人？即刻入嚟睇吓!

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全

套用係現代嘅context 會點？

大部戰略手段都唔會用於軍事上，而係用於政治同外交
而家嘅中國咪正正做緊呢樣野

二戰德軍穿過阿登森林突襲英法聯軍

拿破倫 機動力強，宏觀上少人過對手，但透過集中兵力去突擊分散咗嘅敵人去創造local superiority?